劉仲敬：華人是廣東人的發明 漢人是上海人的發明

劉仲敬：

發明”漢人”的大部分是吳越人，對於他們來說南蠻很難說得上是自己人。而”華人”是廣東籍的國民黨人發明出來的，具體的原因就是因為他們很依賴南洋的馬來一帶的捐款或者是那一帶的幫會的支持。

如果按照章太炎他們的發明方式來說的話，”漢人”跟吳越人基本上沒有什麼區別。它體現的是一種以吳越士大夫知識分子為核心來統戰和統治十八省、像法蘭西領導全世界所有拉丁國家一樣把河南人、湖南人和廣東人都領導起來的基本模式。廣東以外的，那就不算是自己人了。這個發明方式對於廣東人來說顯然是非常不利，而好戰的湖南人顯然也不會滿意。

LungZeno：

中原是較北方並較內陸地方。之後漢人是清朝出現，與漢朝無甚關係。

漢人的意象是吳越一帶，即江蘇上海，例如江南四大才子。華人則來自閩客粵輸出，廣東人發明。

唐裝來自唐人街，唐人街源自海外閩客粵。褀袍是民國時期上海發明的時裝，上海廣東台灣香港流行。殭屍是台港電影發明。功夫是李小龍連結上中國人，李小龍是美國香港人，一生只講英語和廣東話。龍的傳人是台灣歌，寫於1978年，如此才先有中國人是龍的傳人。

咁賤畜北佬叫咩好
胡??

支那狗認屎認屁最叻㗎啦

明史--外國四-

佛郎機既奪其國(呂宋)，其王遣一酋來鎮，慮華人為變，多逐之歸，留者悉被其侵辱。

同章大量提及「華人」

撈鬆佬

得廣東移民先會叫自己做唐人

最重要係改變班大陸佬嘅唸法，唔係講乜都冇用

Loud 閪

爛口講句
胡人北人蒙古人滿人溝落既賤種

炎黃子孫其實係外國人

Loud b

所以香港有班漢膠漢皇
死抱大中華唔放
唐人街的唐人，事實上就係粵客閩

炎藍子孫

成日講既自古以來，都係基於中共自己寫既假歷史，元朝同清朝根本就係外國人統治既中國，但班中華膠一箱情願將佢哋夾硬寫成係中國人。

自古以來要追到幾遠？如果係夏商周你既版圖得一兩個省仔咁大咋，如果係朔源自對上一個朝代又係外國人既歷史，清朝係滿州國同蒙古國貴族既政權同你中國冇關架喎。

唐都係

民國初年有「炎黃二帝西來說」
考證係巴比倫人
後來洗腦教育, 唔再提

龍的傳人是台灣歌

Lou 頭

呢件事, 已經有歷史考證, 證實係假
FAKE NEWS
FAKE HISTORY

倪匡作嫁

倪匡好黃

咁古代都多好槍

兩個問題
1. 呢類古藉只係好少數人o既o野
就好似俄文叫呢班人做契丹人
連當事人都唔知自己有個咁o既身份
2.只係名字相同但講o既o野唔同
古代都有槍但唔係現代先出現o既槍
廣東人梁啟超發明五族共和定義中國人
之後唔同人唔同時期都有做出唔同定義
廣東人孫中山用過唔同定義亦用過五族共和
最後定義炒埋一碟或者搬龍門係因為要維持清帝國領土做民族國家